佐敦封區｜警員驅趕傳媒：上頭唔想見到你哋喺度

政府凌晨4時公佈引用《預防及控制疾病（對若干人士強制檢測）規例》（第599J章），限制佐敦指定受限制區域內約1萬名人士，須留在其處所並按政府安排接受強制檢測，目標在48小時內完成。《蘋果》與其他傳媒記者分別租用了區內酒店房間，以「住客」身份直擊佐敦「封區」情況，亦被酒店職員通知，需要到檢測處採樣。由於記者並非居於「封區」範圍內，登記檢測時會被列為「訪客」，排隊檢測期間，目睹有電視台及雜誌攝記等在場舉機採訪時，遭警員干涉，驅趕他們返回酒店，更有警員聲稱：「上頭唔想見到你哋喺度！」

中午時分，記者在封鎖區內指定採樣區排隊等候檢測，首先在登記處登記身份證資料及聯絡電話後會獲派一個膠樽，將膠樽交給採樣處的人員，以進行咽喉和鼻腔合併拭子樣本採樣，即撩鼻及喉嚨。完成採樣後約1分鐘便會收到短訊，顯示身份證號碼頭4個位，樣本瓶編號及參考編號。然後，檢測人士需要再排隊登記戴手帶，以識別已接受檢測，除登記身份證等個人資料，亦要填寫住址，若非封鎖區內居民，會被標示為訪客。戴上手帶後，便會獲派一袋物資返回處所，等候檢測結果。整個輪候過程約15至20分鐘，高峯時人龍一度近百人，但之間並無保持1.5米社交距離。

扮都慳返

我地都唔想見到班狗係香港

香港人都唔想見到你哋係到

咁樣集中檢查 如果有一個中 咪全部人都變咗做緊密接觸者

上頭就係中聯辨

我又想見到你咩

真陰質又擺大蛇上枱

唔想比人影到

全香港無人想見到你哋啊

上頭唔想見到你地有呼吸心跳

講咁忍多廢話做乜樽嘢啫？ 三個字咪夠囉！
莫須有

蘋果日報 封殺 本土言論
警察上頭 封殺 蘋果日報

全世界都無人想見到你班垃圾

係咁戇鳩架啦

原區封14日

上頭有幾上？督察就算鳩數啦好嗎，你話係屎煮屎講嘅就差唔多啦

職員嚟

唔想定係唔畀啊.